本田圭佑 揭日本強大真因 一句話戳痛中國

兩場比賽四分，日本國家隊目前在亞洲球隊中的表現是最好的，雖然他們的分組確實也比南韓和沙特要幸運，但是不得不說，日本隊能把握住機會，擊敗上屆1:4慘負的哥倫比亞；兩次落後扳平非洲發揮最好的塞內加爾，這種韌性和入球能力，乃至場面控制、發揮的穩定性，都是其他亞洲球隊所不能比擬的。

在日本隊位於魯賓卡山球會的集訓基地，新浪網的記者參加了日本訓練後的混合區採訪，問出了中國球迷想知道的問題，「青訓系統對於日本足球的整體的進步意義有多大？」

本田圭佑回答說，「青訓其實只是一個非常基礎的系統，要想強大，必須離開日本，到高水平的聯賽中去體驗，和那些國外的選手在聯賽中對抗，感受氛圍，這樣的話才能在比賽中不會緊張，發揮出自己全部的實力和水平。」

在英超效力的吉田麻也也認為，日本足球強大的秘密不是青訓，更重要的是海外鍛鍊。

在回答日本足球強大的秘密、或者說亞洲球隊應該學習的經驗的時候，吉田麻也說：「最重要的是國際經驗，這次參加世界盃的日本隊正選陣容中，只有一名選手，是在J聯賽效力，其他的選手都是來自於歐洲高水平的聯賽，而甚至有幾名選手都是參加過兩屆世界盃，所以說這能保證我們在比賽中有良好的發揮。「

國際化到底有多重要？在魯賓卡山的日本基地混合採訪區，今天一共有8名日本選手參加了採訪。在現場回答BBC，德國《圖片報》和兩家波蘭記者採訪的時候，幾乎所有的日本球員都會用一到兩種外語回答問題。

本田圭佑的英語雖然並不好，但是組織簡潔，講得很清楚。吉田麻也則說得非常好，可以和外國記者開玩笑。但是現在的中國國家隊里，有幾個中堅球員可以直接用英語進行交流的？這大概就是吉田麻也說的國際經驗、國際視野和氛圍吧。

金元足球確實引進了大牌外援選手，提升了外界對中超的關注，但是因為中國選手的收入水漲船高，遠遠超過了實際的國際價格，甚至主力已經賺的是日本J聯賽選手的五到十倍，這使得中國球員再難有人願意去海外進行挑戰，提高自己。

所以，中國足球目前不僅僅是青訓落後，和日本的足球觀念和理念差距，是全方位的。

中國人:日本係亞洲之光
日本人:企開d啦

氛圍

中國曾經有個後生球員武磊可以去德乙踢波，人地德乙球隊比佢一個150萬歐offer ,但係上海上港唔支持不突止仲要大返人轉頭2000萬

肥水不流別人田,符合蟈情

不卑不亢

雖然他們的分組確實也比南韓和沙特要幸運

唔覺得日本個組廢過沙特個組

留洋 同明治維新一樣

哥倫比亞同塞內加爾同波蘭

咁都叫幸運 個個mp爆棚

如果係國際化 咁日本國家隊個前教練又發生咩事？
利申支持日本 不過個人覺得國際化唔係重點

咱們就有錢把高質球員請過來陪我們踢球

什麼梅西屍羅根本不入流

賽前班兒登識波王吹到幾勁幾勁 日本一定冇得打 真係笑咗

利申：日本抽簽嗰日已經作咗篇潮文預言日本出硬線

講緊出國wo
日本仔係歐洲搵食
平時比賽節奏快
反而中國仔唔出國
打高水平比賽跟唔上

日本就係啲有潛質嘅去外國
支那聯賽就係買外國啲過氣球星返黎 結果啲土炮波都無得執

所以中國越有錢, D人越廢
以前仲有老孫, 李鐵, 邵佳一, 范志毅個班
而家個個寧願留係中國賺大錢

我諗昌子源應該有歐洲球會注視到

中國球員回答外國記者：不好意思，我聽不懂，可以說普通話嗎?

正確應該係 : 你跟我說普通話！！！

諗諗下本田今屆咁好表現
俄羅斯都算本田半個主場
以前係俄羅斯踢中央陸軍

一來佢混過俄超
二來俄妹真係好撚正
三來佢想證明實力,串吓AC

點解話本田英文講得唔好既 佢英文出名流利架喎

都錯
佢哋會話：你說中文吧

或者：可以說人話嗎？

幸運？明明賽前個個都話日本會三震出局，仲估比塞內加爾大炒之類 ，真係唔好再事後孔明d

出國讀書同樣道理

日本球員為咗外流歐洲提升自己
就算收少d人工踢歐洲次級聯賽都肯

其實一齊覺得吉田麻也一條日本仔可以喺英超打正選中堅真心好野

日本一

最初搞j league嗰時咪又係請薛高、連尼加、鄧加呢啲過氣佬去，一樣98初入世盃，02主辦入16強，愈搞愈好，你有心培育根本唔關請唔請外國球星事

日本有一樣足球係勁過中國

中國奧運有幾十樣運動勁過日本

香港最輝煌嗰時都係靠外援撐起
但本土一樣大把球星
完全唔關事

請外國球星嚟係為咗帶起足球熱潮同埋振興自己本土聯賽
跟住聯賽球會先會做好青訓 等班青訓可以同外國球星一齊踢
但係真係要令自己強大就要班本土球員出去見識下 同啲比自己勁嘅球員踢先會進步
日本做足晒三點 支那就淨係做咗第一點
韓國淨係做咗二三點 不過佢哋本身都鍾意足球

但係都要有能力先得架

日本韓國果D 去到歐洲 早廿年 有得正選已經不得了
攪到而家可以係豪門打常任正選 講緊AC , 多蒙特, 獌呢D

中國果D過到去 . 永遠都無得出
而且仲要係愈黎愈退步
早廿年都有人打下英超二線 英甲 正選

三振....
Sorry 棒球撚睇唔過眼

德甲禾夫斯堡3：1鎖定前三，張稀哲戴帽！

雲加

差d降班

無錯, 下一項就係中囯制造2025

仲未降得成

其實三浦知良已經有喺外國踢波

支那仔最叻入到02世盃都係靠有幾件外流兵
而家成班中超山寨王
結果咪愈黎愈廢囉

所以結果大家有目共睹

英格蘭長年咁廢都可能係咁.

仲要正選

唔好講五大聯賽甲組 其實乙組有冇中國人踢緊

連個根都無，講咩！日本小學中學都有全國比賽，有晒制度，一步一步上，中國呢？

日本以前每年都有本書，講所有外流既球員，佢地打咩聯賽，出場記錄，有埋相，我十年前睇過，成本字典咁厚，唔知依家仲有無出，最記得廣山望，去到巴拉圭踢都有佢報導

shoji快d去國外啦

其實支超太有錢反而搞死支那足球
基本上最勁嗰堆支那人都比人用超高薪留曬係支超
真係最勁數一數二嗰啲都有能力有機會出國
例如張琳芃 但係唔知點解呢條友好堅持留係含大

其實俄羅斯同泡菜國家隊入面都有唔少人係本土聯賽
但係一來人哋個國內聯賽本身水平都高
二來踢俄超同出國踢嗰個人工差距冇支那咁誇張

你on9? 明明係因為日韓都係主辦國空左個位

有乜野係唔會整痛支那狗既先？

無記錯長谷部誠德文同英文都好流利

日本不嬲最勁係偷師
由語言文字到科技運動都係
所謂偷師唔係抄襲
係學到人地嘅精粹去啟發自己
創造到自己嘅一套出黎
呢個係日本強大之處

全中

賺錢留低賺咪夠
出國？不了

比我係大陸仔都唔走啦，留係中國高人工又係球星，靚車靚女任佢揸

出到去連飛機杯都冇得踢仲要比人笑支那狗。

呢個情況係大陸唔只足球，好似明星咁都係天價，但國際上或亞洲都完全唔入流。

返轉頭諗2000年左右既中國隊同中國電影都有留意有睇，亦係有返咁上下質素。

而家大陸有錢左反而越來越鎖國，同呢個世界走緊相反。

外國乙組都唔撚想要既大陸狗
習總國13億人口都入唔到世界盃
連香港都打唔嬴

而家呢隊日本可能仲勁過D歐洲勁旅

長友佑都國米正選仲堅

靠日韓唔撚駛踢咋， 加上澳洲當時仲係大洋洲

留係中超做地頭蟲 當自已係球皇 好運少少就有亞冠丁下

好多時都係中國財團同歐洲球會建立合作關係 買大送細搭件豬頭骨送件中國球員留歐 不過多數大後備

疏通領導先有得上場 亦要靠關係上位， 所以落場班青年軍未必有實力

係支那最窮個班一早俾佢地屋企捉晒佢 入體操 打乒乓球之類奧運項目， 接觸到足球既唔會窮得去邊 同行左咁多年一孩政策 情況同香港一樣 有錢既都谷佢地去讀書 唔會就咁俾你去踢波 咁無保障

on9. 日韓主辦 嗰年得2.5個位
邊度得嚟凸咗？

支那係由選青年軍果度已經黑黑地，權貴仔女踢成點都可以入

冇日韓鬥都仲有伊朗個堆爭
個陣有支那仔留洋令到隊波勁咗係事實

你幻想一下，你作為一個前場球員，身邊有候克、奧斯卡呢類二線頭歐洲聯賽球員，再搭多件艾傑臣一齊踢亞冠，你仲想唔想出國踢波？

但係維尼帝鐘意踢波啵
你地連討好主人既能力都無
憑咩做太監

我国聯賽已經最強，唔使出去浸

唔駛外圍賽打日韓唔係賺左？

日本果組對比南韓係易少少既
唔計德，墨仔都幾勁

不過泡連瑞典都砌唔贏就彈開啦 ，瑞典起2組6隊入面黎比都算鶸

喺德國踢咗有冇十年

真心 未踢覺得日本包尾出局，被睇低一線既本應係塞內加爾都打得咁好，何來分組比韓國容易呀

而甚至有幾名選手都是參加過兩屆世界盃

喂呢句叫贏國點駁呀

日本啲球隊真係好肯放球員出國，好似大阪飛腳本身講緊係爭冠行列，但可以放主力去外國到要聯賽護級。

on9,篇文潮唔潮唔係你決定。同自己貼金

佢地最好就係呢點
知道球員要進步一定要去歐洲接受最先進既足球訓練

好似支超山寨王咁靠班外藉球員打亞冠屈晒機就當正自己足球強國咁

納比搵d強隊踢friendly
一心想隊波習慣下高水平賽事
輸完都俾d玻璃心屌到上天花板

最好搵d三線球隊大炒456
然後J到宇宙最強

日本係實至名歸，真心踢得有辦有眼
不過如果對調，佢應該都贏到瑞典，對墨仔就難講，最慘德輸左俾墨搞到好難搶次名，就算唔輸俾墨都好可能同伊朗一樣4分光榮出局

就算係國外踢得唔好，日本球會仍然好樂意個位球員返黎踢波，幫球會提升實力/話比土炮仔知道出面個世界係點

例子有大阪櫻花ge柿谷曜一朗同埋鹿角既金崎夢生

屌你老母德國都要補時先絕殺到ikea
講撚到瑞典垃圾咁撚樣

會唔會係呢隊德國垃圾？

有

戳咩痛中國姐
日本人有職人魂,知道要磨練技術所以放洋
中國人踢波為錢之嘛

各取所需姐,初心都唔同,贏國人唔需要痛

但睇親修頓都係輸佢

冇降班真係好彩

我宇唯一踼過拜仁同飛腳既架仔（可能人都係得一個）

佢個種身型係東亞真係好難搵, 高得黎真係大隻,好橫.

修咸頓最膠唔係佢啦
Stephens同個荷蘭仔比佢仲唔穩
費沙科士打又唔知做乜無曬態季中無埋正選
仲要成隊波中前場唔識入波咁
今季護到級真係有運

其實去到咁嘅價位，1500萬同2000萬有咩分別
唔係畀人揸實春袋實衝去歐洲先

有篇研究講過，日本、韓國球員去到中超
鬥心同技術會急跌

鬼咩，以前狗智仲會去查爾頓、些路迪
而家中超大把水，佢哋使鬼越洋捱騾仔，人工又唔係高

贏國肯用班新疆仔一定勁過而家班中超廢柴好多囉

果陣世界盃咩成績

足球比其他運動既凝聚力都更高，可以凝聚人心
都係既，中國政府就係最怕人民團結

做山塞王唔好
去外國做二打六又搵得少
打唔到大賽又唔係單一球員責任，有得推卸

有孔子盃

唔係話當時中國唔勁，不過都有運

沙地、伊朗、巴林係晒同一組

你真係唔熟支情, 佢地留係支超做球星要錢有錢, 要女有女, 出到去露左底分分鐘俾支人打落水狗, 想回流都未必有球會要
何況你搞錯啦, 佢講緊150萬同2000萬都係歐元

唔洗去到武磊級數，其他一線球員係中超都有球星級人工同待遇
去外國就做柒碌

足球小將

原來係咁，但150萬歐可以搏到移民離開鬼國，我覺得好值，150萬歐已經係好多錢

支超限制外援人數
搞到勁少少既本土球員都非常搶手 人工扯到極高

但係你睇返佢喺AC啲球王片，又真係爭唔落..

比個概念你知道亞洲區外圍賽最後階段係分兩組循環賽
頭兩名直出,兩個第三名打附加賽,羸左再附加賽對其他洲份爭半個位
亞洲最勁一直都係日韓沙地伊朗
有幾屆都係佢地四隊包辦四個位
咁如果中國想出線要拎第二名
就要避開其中三隊先有機會
但分組抽籤係分檔次
所以要亞洲四強其中三隊集中同一組既可能性係極低

而2002冇左日韓之後中國只係需要避沙地同伊朗
咁岩當年第一檔次變左做沙地同阿聯酋
第二檔次係伊朗同中國
最後咁好彩抽到同阿聯酋同組避晒兩隊中東強隊先有首名出到線
咁既情況下你覺得冇左日韓仲關唔關事?

而家亞洲區多埋澳洲
亞洲五強基本已經定左位
中國想再踢世界盃真係冇乜可能

中國個現象真係好奇怪，以前就話一個地方搞唔起足球，係因為冇投資，但係自從中超被財團大力投資後，呢句說話已經證明左唔啱得哂

最勁應該係Kagawa, 踢過曼聯，多仔都係主力

佢都無咩機會出 仲有場場都打埋啲臨時陣
佢已經算係咁 次次入波都救全隊

佢係有技術嘅，但係在AC人地打反擊佢都仲係要控定個波先，令到接應嗰個已經跑到好遠，傳球路線拉長左，傳球成功率亦低左，簡單黎講就係用波未夠成熟(同歐洲最top嗰班比)，但係佢埋門認真一流

佢差在冇遇到個好嘅領隊教佢野，令佢開竅，反而依家Kagawa打攻中啲傳送做得幾好

佢次次俾人放兩邊仲要唔俾切返入中路
佢走動空間少好多

佢禁區外有有腳頭，自由球又準，護波好，又有幫手協防，埋門一腳又夠信心，佢只係有時傳送失靈啫

150萬又唔係球員自己袋, 你去外國關球會鬼事, 值乜鬼

同感

大陸講本心 師夷長技以制夷 偷技術然後話自主研發

日本雖然都講大和魂 但虛心立教放下身段 學習任何外國技術

日本近年有日本人拿德甲，英超可以大J特J 韓國都出件朴智星 中國掉咁多錢有咩J下 仲想踢世盃

中國唔肯接受自己個聯賽廢嘅事實
以為dom錢就可以搞到佢同歐洲頂級聯賽睇齊
日韓果啲知道自己聯賽點搞都有啲差距，寧願放球員去外國聯賽學習

屌你老母標題大陸閪文

拎到亞冠已經好勁抽架啦（雖則靠班屈機級外援）

年年比人拆骨幹，入球下降就預左，希望今年唔好降班

中國不是有個咩中國拉莫斯既張琳芃嗎?

連中國人都屌佢廢左好多啦, 仲有佢好似都29歲

日本人係真心西化再在地化改良

散發真正推行開來是在1873年。那年3月，21歲的明治天皇剪掉發髷，蓄新式髮型。當年10月，明治天皇蓄西式髮型、穿軍服的照片作為「御真影」，在全國各地的政府官廳、學校懸掛，供民眾禮拜。

＝＝＝

支那人係偷完話係自己發明

on9 有錢係支那同皇帝無分別

表面呢個價

台底可能好多其他因素

1.5m唔係俾球會咩

佢真係唔識架

做乜都要翻牆vpn仲要搏拉
食物空氣無安全保證，環境多垃圾好舒適
咁有錢做土皇帝點解有錢佬移哂呢拎外國護照
仔女送哂外國名大學

講緊去德乙喎，唔係英超
人工少大半
唔識德文
冇娛樂
重點係隊波唔放人

終於有人識野
老實講 佢進步得最犀利係前一季拆彈專家傷左 方迪又走左個排 焗住用佢同Stephens正選結果意外地打得好 仲睇到下VVD既影子
上一季就傷得多 同埋Hoedt自爆太多先有佢廢左既錯覺

慣咗前面有外援開路carry
一季入十球八球就俾打手捧到上天
一踢國家隊就打回原形

點為無娛樂 個個人需要唔同
語言唔識咪學，你一出生就識哂粵英？
聯賽球員9成都係多元化人種，個個都淨係講自己語言點溝通

你去佢微博同佢講囉

日本個邊洗幾多錢都好都要送球員去歐洲
而且班球員又肯放低身段去學野
好似武藤嘉紀為左多d 出場機會揀左緬因斯 而唔係車仔

係支那度可以扮大帝
出到德乙可能bench 都冇份
(可以參考張稀哲)

表達下唔同選擇嘅好處啫

中國人logic

香港啲講波佬好興咁講

本田連墨西哥呢啲3流聯賽都肯去

有個上海同事成日叫武磊 武球王前武球王後，比我都唔會離開中國啦

屌，對香港都入唔到波
球王

佢的確好堅持叫日本球員唔好留係j league做山寨王 而佢呢種行動咪就係以身作則囉

當時打香港個班中超球員，同時係應屆亞冠冠軍恆大成員黎

亞洲冠軍主客都打唔贏香港隊

鄭智仲話旺角場好細，佢地發揮唔到水準

屌喇星一check ,原來恆大個場又係差唔多咁大

我覺得中國球員應該先去日本
學下乜係球品先再講

沙特班油王 寧願貼錢都要啲球員去歐洲見下世面啦

支那人踢支超都唔見得有幾好

支那人咪污染日本

真心 呢隊日本應該大半隊可以用德文溝通
全部德甲搵食

老老實實
無女踢上港係入幾多波
因為前場三個超級外援carry佢

好多韓仔踢日職, 但咪又係咁狗
韓國國家隊大把都係日韓職球員

其實出過去點都唔同啲，情形同英格蘭一樣，佢地好少球員外流，所以國際表現比其他足球強國遜色。
出咗去除咗同高手對抗學野，更加重要係去到人地地方好多野要適應要捱。
班大爺留喺中超都係做山寨王土皇帝，心態好多時唔夠。

其實唔係大陸仔唔出國
係能力未夠班出國

有玩育成足球都知，出國留完學翻黎成長勁多，識出超必

依家中超每隊只可有三個外籍
改做每隊一定要有三個中國籍

覺得中超恆大上港d本土球員唔差
係德乙英冠有能力立足
問題係國內人工高根本無意慾走
同時中國球會唔肯放
睇上面武磊都名膽死開2000萬
最後咪惡性循環
成班做土皇帝

英冠要好強對抗性
西乙德乙可能得

啲蝗真係無諗過唔係乜野都可以用錢堆出黎

德國波真係最啱亞洲人踢
好多日本仔都係果到落街

經典

nigga去英超
美洲去西甲
亞洲去德甲

感覺中超好似清朝
日本足球係維新政府

作為一個samurai 咁既分組真係得啖笑
講真咁同直接宣佈日本首名有咩分別。

令我地班架仔 totally no mood to 捱夜睇波 嗱,我又分析下 首先 哥倫比亞, 唔好玩啦, 南美野, 3分穩陣
波蘭,,如果係英格蘭就有可觀性 (順便可以報上次ga仇)(不過算啦,入到決賽又會見到面) 我真係冇睇過依隊野..日半力夠WIN,又3分
最後一隊, 我連名都唔記得, 我地出J league兵練下is ok,又3分

加上我地4大尖刀 香川,大B,本田,壽司 加上關鍵王托磨.. 根本場場大炒,,,,

9分就一定..係睇下破唔破到得失球.咁一面倒ga比賽,我冇興趣,大家16強見

P.S.比d咁ga對手大日本..is侮辱..哈

我改人篇嘢，關你撚事？貼你老母金你老母

sorry,你貼完出來都係覺得好柒

關咩事，你打一大篇嘢都係廢話
我講得2.5個位就知我有睇，唔使你教

首先你個case, 沙特，uae係seeded
咁如果日韓喺度，就變日韓seeded
沙uae 2nd seed.
而中國伊朗就會變third seed
只要中國都如願抽中uae, 咁就會日or韓+uae+中國

以當時中國實力 都係勁過同組其他隊 所以都係會入到決賽周，依家嘅支那連泰國都撚唔掂

嗰陣亞視場場播 我係有睇開
反而你打咁大篇嘢似wiki

支那做咩都柒撚過人

yes,嗰陣hype得濟，亂咁改 但已經周圍話日本抽到好簽，發揮到就係亞洲最大希望出線

嘻

當年中國好似入左亞洲杯決賽

柒唔緊要,慣；
潮？高潮定月潮？feel唔到；
慢慢做潮童啦

開頭吹到咩作左篇潮文, 原來只係用人地篇文改左d字眼就當自己出品

仲要唔撚好笑

今年橫濱真係有球會想簽一個中國球員

中國曾經有人提過改制，容許高拉特、穆里奇呢班超級外援歸化中國

不過無咩可能架啦，外國人拎中國籍仲難撚過拎日本籍

要放棄原有國藉
仲有一大堆要求